點改變討好型人格

討好型人格真係好辛苦
成日好介意人地點睇自己 想保持個好人嘅形象
驚人地會唔鐘意自己 不停做一啲同內心唔相符嘅表現
過度遷就人而忽視晒自己真實感受
唔太識拒絕人 就算好嬲好燥 都會習慣逼自己死忍爛忍
搞到喺好多段關係入面都變得好卑微
成日比人以為你蝦極都唔會嬲 冇乜底線咁 就愈嚟愈得寸進尺
結果人善被人欺
又搞到自己成日都對自己好差
唉 點先可以對自己好啲

根本無呢個人格
There's no such a term in psychological studies
period

=傻仔

我知但唔知仲可以用咩term嚟形容了

係我係戇鳩仔
點先可以唔做戇鳩仔

樓豬一齊加油 我2021年其中一個目標係做個自私啲嘅人

之前見過誠品有本書叫被討厭的勇氣，建議你睇下

再投胎

on9仔

多謝ching
我都努力緊

Ching睇過？真係有用？
thx得閒睇下先

我以前都唔識拒絕人
以為人人都係為你設想
唔到最後關頭 都唔會搵你幫手
所以有咩事搵我 都會盡力幫手

但事實係呢個世界有好多cheap精想搵人笨
知你易話為就成日搵你幫手之類
呢啲人疏遠佢就得 以後你就算有野求佢 都未必會幫返你

再或者係你演技太好 人地未必知你心底諗咩
你婉轉啲拒絕加埋個合理理由就ok
先從雞毛蒜皮嘅事開始學識拒絕 慢慢就會有拒絕人嘅勇氣

首先接受自己唔係一個完美既人 就唔會介懷人哋點睇你 但同時亦要根據自己去改善吓

你唔好咁弱智啦 就算你點忍讓點蝕抵都係有人唔鍾意你㗎啦 唔好理佢地點諗！

利申鬧緊自己

但拒絕完成日都會好大內疚感 又會驚呢樣驚嗰樣

都係
其實諗諗下都唔太明點解自己要咁執著令所有人都鐘意自己

我都係弱智仔

咁樣好辛苦 我都改變緊

咁嘅性格的確有令多咗人鐘意自己 多咗朋友 有啲好嘅朋友會識欣賞返你嘅好 但總有啲衰人成日得寸進尺最近開始愈嚟愈頂唔順 好撚想改 做個自私嘅人好似仲開心

十分認同要接受自己唔係完美嘅人

想改善爛好人性格，一開始可以試吓呢幾樣：

- 人地叫你幫手唔好即刻答，俾時間自己諗吓，攞返呢個post出嚟睇諗下自己因為想討好人而受過嘅苦

- face to face 嘅話望實對方對眼
望落個人自信啲，有時啲人自己理虧就會縮，或者會同你解釋點解你要幫佢。到時先再決定幫唔幫都未遲

- 諗吓其實最幫到佢嘅人係邊個，跟住推薦佢去搵嗰個人。好多時候啲人係因為你易話為先搵你。

但係其實本來件事就唔係你嘅責任
所以其實唔需要太內疚
當然呢種諗法要時間改變
我都努力中

明明人生係自己既 做咩要委屈自己呢